\begin{frame}
	\frametitle{Alternativas a \LaTeX}

	\begin{itemize}[<+->]
		\item

		      \faIcon{github}~\href{https://github.com/typst/typst}{Typst}.
		      Un nuevo sistema de composición tipográfica basado en
		      marcado que está diseñado para ser tan potente como
		      \LaTeX{} y al mismo tiempo mucho más fácil de aprender y
		      usar.

		      \

		\item

		      \faIcon{github}~\href{https://github.com/texmacs/texmacs}{\TeX{}macs}.
		      Un procesador de textos científico y componente de
		      composición tipográfica del Proyecto GNU.
		      Se originó como una variante de GNU Emacs con
		      funcionalidades de \TeX, aunque no comparte código con
		      estos programas, aunque utiliza fuentes de \TeX.

		      \

		\item

		      \faIcon{globe}~\href{https://www.lyx.org}{LyX}.
		      Un procesador de documentos completo que fomenta un
		      enfoque de escritura basado en la estructura de sus documentos.

		      \

		\item

		      \textcolor{cyan}{\faIcon{globe}}~\href{https://wiki.contextgarden.net}{Con\TeX{}t}. % tex-fmt: skip
		      Un procesador de documentos de propósito general.
		      Al igual que \LaTeX, se deriva de \TeX.
		      Es especialmente adecuado para documentos
		      estructurados, producción automatizada de
		      documentos, tipografía de alta calidad y
		      composición tipográfica multilingüe.
		      Se basa parcialmente en el sistema de composición
		      tipográfica \TeX{} y utiliza un lenguaje de marcado
		      de documentos para la preparación de manuscritos.

		      \

		\item

		      \faIcon{globe}~\href{https://quarto.org}{Quarto}.
		      Un sistema de publicación científica y técnica de código
		      abierto.
		      Tiene integración con los lenguajes de programación:
		      Python, R\footnote{Vea más en~\url{https://quarto.org/docs/computations/r.html}.},
					Julia y Observable JavaScript.

		      \

		\item

		      \faIcon{globe}~\href{https://sile-typesetter.org}{SILE}.
		      Un sistema de composición tipográfica.
		      Su función es producir documentos impresos de alta calidad.
	\end{itemize}
\end{frame}
